{{ Otheruseslist|位於新元朗中心外的露天巴士總站|位於元朗站G出口側的有蓋巴士總站|元朗站公共運輸交匯處}}

**元朗（東）巴士總站**（英文：**Yuen Long (East) Bus
Terminus**）是位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[新界](../Page/新界.md "wikilink")[元朗區的巴士總站](../Page/元朗區.md "wikilink")。位於朗樂路，旁邊為[新元朗中心](../Page/新元朗中心.md "wikilink")。現時此站已因興建物業停止使用。

## 歷史

[Fung_Cheung_Road_Public_Light_Bus_Terminus_(Hong_Kong).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fung_Cheung_Road_Public_Light_Bus_Terminus_\(Hong_Kong\).jpg "fig:Fung_Cheung_Road_Public_Light_Bus_Terminus_(Hong_Kong).jpg")
本總站原本設在元朗鳳翔路附近（近鳳琴街體育館），即[元朗（鳳翔路）巴士總站](../Page/元朗（鳳翔路）巴士總站.md "wikilink")，最晚在1970年代初已經存在。

1980年代中期，[輕便鐵路工程進行](../Page/香港輕鐵.md "wikilink")，在[元朗大馬路中間鋪設路軌](../Page/元朗大馬路.md "wikilink")，元朗（鳳翔路）巴士總站受到影響。政府為配合輕鐵工程，在元朗總站附近闢建新巴士總站（現在的本總站），並於1988年輕鐵通車前正式啟用，取代位於鳳翔路的巴士總站（該總站現時成為多條[專線小巴的總站](../Page/專線小巴.md "wikilink")）。

2007年6月24日，68X線的總站由本站遷往[洪水橋（洪元路）巴士總站](../Page/洪水橋（洪元路）巴士總站.md "wikilink")。

2017年5月28日，本總站的所有路線因興建物業而改至[元朗站公共運輸交匯處](../Page/元朗站公共運輸交匯處.md "wikilink")，只剩下68F線使用此站。

## 途經路線資料

### [九龍巴士68F線](../Page/九龍巴士68F線.md "wikilink")

  -
## 途經路線資料（專線小巴）

### [新界區專線小巴31線](../Page/新界區專線小巴31線.md "wikilink")

  -
### [新界區專線小巴32線](../Page/新界區專線小巴32線.md "wikilink")

  -
### [新界區專線小巴606S線](../Page/新界區專線小巴606S線.md "wikilink")

  -
### [新界區專線小巴611線](../Page/新界區專線小巴611線.md "wikilink")

  -
### [新界區專線小巴611A線](../Page/新界區專線小巴611A線.md "wikilink")

  -
### [新界區專線小巴611B線](../Page/新界區專線小巴611B線.md "wikilink")

  -
本站亦是多條居民巴士的落客站。

## 過往路線

  - [九鐵巴士55線](../Page/九鐵巴士55線.md "wikilink") (已取消)
  - [九鐵巴士61A線](../Page/九鐵巴士61A線.md "wikilink") (已取消)
  - [九鐵巴士63A線](../Page/九鐵巴士63A線.md "wikilink") (已取消)
  - [九鐵巴士654線](../Page/九鐵巴士654線.md "wikilink") (已取消)
  - [九鐵巴士655線](../Page/九鐵巴士655線.md "wikilink") (已取消)
  - [九鐵巴士658線 (第一代)](../Page/九鐵巴士658線_\(第一代\).md "wikilink") (已取消)
  - [九鐵巴士A71線](../Page/九鐵巴士A71線.md "wikilink") (已取消)
  - [九鐵巴士K70線](../Page/九鐵巴士K70線.md "wikilink") (已取消)
  - [九龍巴士63M線](../Page/九龍巴士63M線.md "wikilink") (已取消)
  - [九龍巴士68線](../Page/九龍巴士68線.md "wikilink") (已取消)
  - [九龍巴士68X線](../Page/九龍巴士68X線.md "wikilink")
  - [九龍巴士268B線 (第一代)](../Page/九龍巴士268B線_\(第一代\).md "wikilink") (已取消)
  - [港鐵巴士K74線](../Page/港鐵巴士K74線.md "wikilink")
  - [九龍巴士53線](../Page/九龍巴士53線.md "wikilink")
  - [龍運巴士N30線](../Page/龍運巴士N30線.md "wikilink")
  - [龍運巴士N30S線](../Page/龍運巴士N30S線.md "wikilink")
  - [港鐵巴士K65線](../Page/港鐵巴士K65線.md "wikilink")

## 相關條目

  - [形點交通交匯處](../Page/形點交通交匯處.md "wikilink")

## 外部連結

[Category:同時作為中途站之巴士總站](../Category/同時作為中途站之巴士總站.md "wikilink")